泛民明動議傳召鄭若驊解畫

2019年01月22日

泛民明動議傳召鄭若驊解畫

鄭若驊至今未清楚交代不檢控梁振英的理據。

【放生梁振英】

【本報訊】律政司司長鄭若驊下周一（28日）出席立會司法及法律事務委員會就檢控政策回應議員質詢，預料不就UGL案提出檢控前特首梁振英一事將成焦點；由於鄭若驊至今就此案的解釋仍有疑團未解，公民黨法律界議員郭榮鏗本周三立法會提出傳召鄭若驊解畫的議員議案。雖然議案料在建制派護航下被否決，但民主派希望藉此令市民看清保皇黨為鄭若驊護航的嘴臉。

泛民表明支持郭榮鏗的議案，民主黨林卓廷希望透過辯論令巿民看清保皇黨如何為鄭若驊開脫，並重申鄭若驊至今未清楚解釋為何未有按指引就UGL案尋求獨立法律意見，及不檢控梁振英的理據等。

陳方安生斥鄭不熟政策

建制派紛紛護航，新民黨葉劉淑儀指鄭若驊既已答允下周一出席會議解畫，「佢（鄭）都有機會答問題啦，仲使乜嘢傳召吖？起碼都聽咗佢28號嗰日點（答）先啦！」。民建聯蔣麗芸也指該黨反對傳召，指鄭上周三已在立法會回應議員口頭質詢時解釋，「佢（鄭）都話唔願意就個別事件去傾咯」，「我覺得無乜必要再請司長上嚟，否則人哋只會覺得你呢班立法會議員實在太simple同naive！」

另外前政務司司長陳方安生昨出席公開活動時，被問到對鄭若驊近日處理UGL案手法時認為，巿民至今仍關注律政司處理UGL案有否偏袒某些人士，她力促鄭就不起訴梁振英決定公開解釋，又批評鄭似乎對律政司政策不太掌握，至今欠巿民一個交代。「究竟個（外判）政策係咪更改咗？如果個政策更改咗，又點解呢？你（鄭）唔可以話我話係咁、你哋啲人就要信我，政府應該向巿民問責同負責」。

■記者林俊謙、梁穎妍

上一則
上一則
不滿李國章續任 師生聯署促改制

下一則
下一則
蘋人誌：西九《再世紅梅記》最年輕台柱 非同凡響 梁非同